---
title: Запознаване
layout: lesson-0-2
index: 10
from: 11
class: 6
aims:
  large:
    Всеки славен герой подготвя работилница, в която представя как математиката присъства в неговото любимо занимание и участва в една такава работилница
  lesson:
    - представям се на учениците си
    - опознаваме се
    - научаваме какво сме правили през лятото
    - изготвяме споделени визия и култура на класната стая
    - представям им голямата цел за годината и плана на разделите и ги обсъждаме
      - защо точно макет на училището
        - учим е едно училище
        - те са лицето на училището
    - представям им уменията и нагласите, които ще развиваме
  knowledge:
    - чертае разгъвка на паралелепипед
  skill:
    - личностно развитие
    -
  mindset:
    помагаме си
  engagement:
    поставя предизвикателства и изяснява
prepare:
  previous_day:
    - празно
  in_the_morning:
    - празно
  before_the_lesson:
    - празно
engage:
  content:
    prelude:
      - Здравейте изследователи. Името ми е Христо Христов, а понякога ме наричат и господин "Х"
      - пиша името и прякора си на дъската
      - Аз съм вашият учител по математика и по информационни технологии


      - Роден съм и израстнах в град Габрово.
      - показвам на картата на България, село Брестница
      - Роден съм и израстнах в град Габрово. Знаете ли къде се намира град Габрово? Кои от вас искат да изкажат предположението си?
      - Това е моята първа година като учител и разчитам искрено на вашата подкрепа, за да се справя с това предизвикателство. Аз ще ви подкрепям с всички сили по пътя към постигането на мечтите ви. Ще се постарая да изградя доверие помежду ни, но освен това и ще поставям граници.
      - Целта ми за тази година е да превърна тази класна стая в мястото, където всеки се чувства сигурен. Никога няма да ударя или обидя никой от вас умишлено и разчитам да ми кажете ако го направя неволно, за да не допускам тази грешка втори път. Ще ви подкрепям с всички сили и ще ви помогна да бъдете самостоятелни. Ще ви насърчавам във всяко начинание и ще ви давам сили.
      - Очаквам същото от вас. Бъдете приятели и се подкрепяйте. Помагайте си и бъдете задружни. Отнасяйте се със съученика си така, както бихте искали тя или той да се отнася към вас, защото най-верояно ще получите това в замяна.
      -


      - Какво ви предстои през следващите 3 години? Защо сте тук

      - Ще ви преподавам през следващите 2 години, а надявам се и през третата, когато ще ви подготвя за външното ви оценяване, с което ще се отправите към 8 клас в друго училище, за да продължите обучението си и да постигнете мечтите си.
      - показвам формуляр за мечти и интереси
      - Нуждая се от помощници, за да получи всеки от вас по един от тези листове. Кои от вас ще ми помогнат с тази задача?
      - раздаваме по едно листче

      - давам контактите си

    refresh:
      - размествам ги - 1, 2, 3, 4
      - раздавам по един бял лист
      - 'напишете името си на листа пред вас'
      - нарисувайте един паралелепипед
      - какво наричате разгъвка ... обяснете със свои думи
    aim:
      построява хартиен макет на своята къща мечта
  time: 10
  verify:
    - всички са нарисували един паралелепипед
    - ако не всички са успели, след като ги насърча, питат друг изследовател за помощ и се справят със задачата
    - който не се е справил и не помага на свой съотборник, си взема задача от купчинката със задачи, и си я решава на листа
explore:
  content:
    what:
      - Ще получите по една карта на България
      - Всеки от вас трябва да отбележи и напише на нея къде е роден, както и къде се намираме в този момент.
    how:
      - Ако някой не е сигурен къде по картата трябва да постави точките си, нека спокойто я постави там
    action:
      - приканвам ги всеки отбор да си вземе по една магическа кутия
  verify:
    - всички в първия отбор работят заедно
    - всички във втория отбор работят заедно
    - всички в третия отбор работят заедно
    - всички в четвъртия отбор работят заедно
    - поне един отбор изпрати свой изследовател при другите отбори
    - при възникнали въпроси, спазваха пътя за получаване на отбовор - табло > помощник-учител > учител
    - някой стана готов и си взе задача от купчинката
    - някой стана готов по-рано и "отиде на плаж"
explain:
  content:
  - представяне с надграждане - Как подходихте при изграждането на разгъвката си?
  verify:
  - отборите се допълват
  - не повтарят вече изказани мисли
  - изясняват различни подходи за изчертаване на разгъвка
  time: 5
elaborate:
  content:
    what:
    - Проверяваме разгъвката. Трябва да я сгънете и ако сте я направили вярно, ще се сдобиете с копие на кутията, от която тръгнахте.
    how:
    - Ако не сте успели да завършите разгъвката си, сега е момента
    - всички напътствия за начината на протичане на работа от предишната задача се отнасят и за тази. Можете да си ги припомните от таблото
    - при възникнали въпроси - таблото > помощник-учителя > учителя
    action:
    - пускам часовника
    - пускам джаз
  matrix:
    - da
evaluate:
  content:
    - изходен билет - напишете върху листа си
    - Коя област от света около нас окрихме математиката днес?
    - донесете листовете си на чина пред мен
    - Благодаря ви за чудесния час. ...... Поздравявам за нещо положително, което са направили през часа.
    - До утре
---
